Тестовое задание для издательского дома «Комитет»
=================================================

[Задание](http://siliconrus.com/2014/04/cmtt-coder/)
----------------------------------------------------
Необходимо разработать агрегатор новостей из СМИ и реализовать сортировку новостей по количеству упоминаний в социальных сетях. Мы предоставим API, запрос к которому будет возвращать по одной ссылке на новость за раз. Обращаться к этому API можно сколько угодно раз, получая разные новости и заполняя свою базу.

Имея одну лишь ссылку, необходимо:

* получить заголовок новости;
* получить короткое описание новости;
* получить ссылку на иллюстрацию к новости;
* получить количество упоминаний ссылки в Twitter, «ВКонтакте» и Facebook.
* сохранить данные в базу;
* отсортировать имеющиеся в базе ссылки по суммарному количеству упоминаний и вывести их в любой удобной форме.

Что будет плюсом:

* создание интерфейса для вывода результатов работы;
* заголовки новостей, не содержащие название СМИ или его разделов;
* разработка любого алгоритма, который сможет объединять статьи с одинаковой темой в один новостной сюжет.

Реализация
--------

Реализация состоит из двух частей: скриптов для получения данных и веб-интерфейса.

Скрипты `save_articles.php` и `update_articles.php` запускаются по крону, ежеминутно и раз в полчаса соответственно.
Первый скрипт получает через апи несколько ссылок на статьи, загружает информацию для этих статей и сохраняет в БД.
Второй обновляет информацию о количестве упоминаний в социальных сетях для уже имеющихся статей.

Веб-интерфейс находится в папке `interface` и использует Smarty-щаблоны из папки `templates`.
Через интерфейс отображаются 25 лучших по сумме упоминаний статей за последние сутки и 25 последних сюжетов.

И скрипты, и интерфейс совместно используют классы `Article` из `Article.php` (статья и получение информации для нее) и
`Database` из `Database.php` (запросы к базе данных).

Кроме того, скрипты используют файлы `api.php` (апи для получения новых ссылок на статьи) и `stories.php` (логика выделения сюжетов в статьях).

В папке `test` — PHPUnit-тесты для класса `Article`.

Рабочая версия
---------------
Рабочая версия находится по адресу [http://articles.igorshevchenko.ru/](http://articles.igorshevchenko.ru/)

Инструкция по установке
-----------------------

Чтобы развернуть агрегатор, нужно проделать следующие вещи:

1. Создать БД в MySQL со схемой из `schema.sql`
2. Скопировать `config.php.template` в `config.php` и заполнить его данными для соединения с БД.
3. Установить зависимости из `composer.json` с помощью composer.
4. Настроить крон для регулярного запуска `save_articles.php` и `update_articles.php`.
5. Открыть доступ из веба к содержимому папки `interface`.